<resources>
    <string name="app_name">SMP N 1 Karanganyar</string>
    <string name="sejarah">Secara historis SMP Negeri 1 Karanganyar dengan jumlah siswa  848, dan jumlah guru dan staff 58 orang,  memiliki sejarah panjang khususnya sejarah pendidikan. SMP Negeri 1 Karanganyar merupakan sekolah menengah pertama yang tertua di Kabupaten Karanganyar. Sekolah ini didirikan tahun 1953 dan di negerikan tanggal 5 Agustus 1955.  Dalam kaitan dengan eksistensi sekolah, orang tua siswa memiliki kepedulian yang tinggi didalam kemajuan dan pengembangan sekolah, baik dalam program pengembangan fisik maupun peningkatan mutu sekolah. Masyarakat pada umumnya memahami bahwa dalam rangka pengembangan sekolah perlu kontribusi dan kerja sama yang optimal dari  orang tua siswa dan stakeholder yang terkat. Dari perjalanan sejarah SMP Negeri 1 Karanganyar keberadaanya  selalu dapat dibanggakan baik out put siswanya, mutu akademik maupun non akademik selalu meningkat dari tahun ketahun. Hasil Ujian Nasional selalu menduduki peringkat pertama  di Kabupaten Karanganyar

 Secara geografis SMP Negeri 1 Karanganyar  yang terletak di pusat kota Karanganyar,  dengan letak yang strategis tersebut memungkinkan dapat menerima</string>
    <string name="sejarah2">SMP Negeri 1 Karanganyar sangat mudah dicapai, secara demografi mata pencaharian orang tua sangat heterogen baik PNS, TNI/Polri, pegawai swasta, pedagang, petani, pengusaha dan lainnya. Kondisi sosial masyarakat dilingkungan sekolah sangat mendukung, SMP Negeri 1 Karanganyar merupakan sekolah unggulan dan menjadi Rujukan bagi masyarakat bagi Kabupaten Karanganyar. Prestasi akademik dan non akademik banyak dicapai para siswa SMP Negeri 1 Karanganyar baik dari tingkat Kabupaten, Karesidenan, Propinsi maupun tingkat Nasional, SMP Negeri 1 Karanganyar adalah salah satu sekolah yang menerapkan :</string>
    <string name="sejarah3">Standar Manajemen Mutu 9001:2008 dari NQA,\n
Standar manajemen lingkungan 14000:2004 dari IAPMO.\n
Sebagai Sekolah Rujukan Nasional \n
Sebagai Sekolah PPK (Penguatan Pendidikan Karakter) Nasional \n
Sebagai Sekolah Integriatas Kejujuran penyelenggara Ujian Nasional \n
Sebagai Sekolah Pelopor Anti Narkoba \n
Sebagai Sekolah Adiwiyata Mandiri Tingkat Nasional \n</string>
</resources>